金庸小說閱讀順序一問

未睇過，我想由頭開始睇
點可以做到唔會因爲無睇之前嗰啲而唔明
即係由頭應該睇邊本先？ thz

上網搵個個都唔同

一係跟佢寫作次序
一係跟歷史時間

你中意啦

睇撚左天龍八部先啦⋯

跟歷史排序係點？

外星人

我依家係圖書館，幾個出版社既天龍都無左第一本

上網有哂金庸時間表啦

求其啦，射鵰三部曲順住讀就得

無需順序
即使有關連都唔會好影響你閱讀
有時睇番轉頭感覺仲特別

除咗射雕神雕倚天要順住之外，無乜所謂
建議睇呢三套先

原來係咁，thx

好，thx

求其一本開始睇都ok

好似古龍倒轉睇好爽

lm

天龍八部可以睇完射鵰同神鵰先睇

天龍個劇情起伏好大 相比兩套鵰就冇咁曲折 睇左天龍先可能睇鵰會悶

純粹個人意見

跟佢寫作順序
愈睇愈精彩

我在圖書館，全部書包括射鵰都無1，

天龍個時序好似係射雕三部曲前，個人比較鐘意睇天龍再落三部曲。

睇鹿鼎先囉。其實其他幾部冇咩大關連

由短篇入手先
連城訣，飛狐外傳，書劍...
再睇其他較長既是但一本

thx

我就建議安時序，選啲自己有興趣睇嘅去睇喇。
Btw, 先睇晒射雕三部曲先

射雕三部曲先比較好
情節簡單也比較正統
適合用來入門
看完這三套如果啱睇應該停唔到
中間冇咩時序問題隨便就好
天龍是金庸筆下最好一套留來收尾
（或鹿鼎收尾也不錯，來個反差）

天龍真心正

所以唔建議睇先
曾經蒼海難為水
食過最好既睇返前面稍差的
會索然無味，閱讀

點會未睇碧血劍就睇韋小寶

跟寫作順序
第一部書劍悶到仆街
最後一部鹿鼎記爽到仆街

講得好

我個陣都係咁開始睇 碧血劍 連城訣 飛狐外傳

圖書館長篇既話基本上唔會有齊既一日

我先睇三部曲，再睇天龍，笑傲
之後再自己decide

飛狐外傳先

呢個月份加上電視播射雕
難d借到第一冊

笑傲先

睇天龍先
你會概嘆d人越黎越廢 一代不如一代
書劍唔洗睇

射雕/神雕 易入口+大眾比較熟
冇咁易放棄 唔使由頭開始
睇神雕第二本開始都得

圖書館係咪淨係借到新修版

用電話睇
Google 大把 epub
個人鍾意揸住本書睇，但長篇真係可遇不可求

咪跟翻佢寫作次序囉

天龍八部真係好出色
唔好咁早睇
會唔識欣賞其他 例如碧血劍等等

一定係跟寫作順序，你可以睇埋金庸價值觀改變(射鵰三部曲漢人正統>天龍人並唔係以種族血統黎分>鹿鼎記大中華膠，中國係天朝上國，俄羅斯蠻邦之地 )

中心思想可取，可惜金庸唔係曹雪芹，無辦法處理咁龐大既世界觀，導致全書錯漏百出，劇情好多漏洞

寫到最後慕容復乜春都打唔贏，好多二線角色又趕住去死咁

其實係射鵰三部曲 射鵰 神鵰 倚天要順住睇
因為角色好大關連
其他你睇天龍八部 笑傲江湖嗰啲唔跟時序都得 因為角色唔太有關連

但射鵰好悶的

留番鹿鼎 / 笑傲係後面就得

多謝各位，不過都係個個唔同意見，好難落手

好睇過倚天先啦

射鵰係典型奇遇升lv 故仔

我覺得幾本長篇最悶係神鵰 愛情故仔

其實本本都正

一睇停唔到

跟時間係咪

越女劍 天龍 射 神 倚 笑傲 俠客行 雪山飛狐 飛狐外傳 碧血劍 鹿鼎記 書劍

連城 白馬 鴛鴦刀 我唔知個時間係咩 太耐冇睇

推薦睇射雕三部先

其他都冇乜所謂 不過最好
雪>飛
碧>鹿

連城訣真係必睇

射雕>神鵰>倚天>天龍>笑傲>碧血劍>鹿鼎記
睇完呢7本夠入金庸post
射鵰易入手 會講武功係有上乘同癈武功之分 天龍劇情太亂 一黎就全部上乘武功 唔啱新手 但無疑佢同鹿鼎係咁多本中最神
天龍同笑傲講好多ethics
鹿鼎記就金庸寫曬咁多本之後黎個180度大轉變咁寫 非武非俠 同過往d主角相反 但都係好神又好搞笑 好啱收尾用

時間點係
天龍>射雕>神鵰>倚天>笑傲>碧血劍>鹿鼎記
睇完射雕神鵰倚天三本後當前傳咁睇天龍

俠客、連城

通常三步曲順住睇左
大部份人第一本係射雕，之後神雕倚天
唔建議跟時序或寫作次序
因為天龍太勁，應該留後啲睇，書劍太悶，睇完未必會對金庸上癮
通常: 三部曲>天龍>笑傲(因為笑傲會提返天龍嘅武功)
其它: 碧血>鹿鼎， 書劍>雪山>飛狐
其它連城，俠客，越女劍之類夾集喺中間睇下就得

碧血劍應該要係書鹿之前 之後到書劍 雪山 飛狐

連城都應該係清朝掛

射鵰黃蓉未出黎之前係悶d

點解天龍冇咩拍出黎
天龍根本就神作
簫峰簡直就係男人中嘅典範

笑傲、俠客、連城是但一本先

拍咗都未必會睇 好難會有人完美演譯到喬幫主個種正義同霸氣

你睇晒其他未？
你睇完其他再翻睇鹿鼎記會發現驚喜⋯

呢個真
喬峰粗中帶細
照顧呀朱呀紫個種柔情
虛竹搵百兩金
段譽搵林峰

我個陣都係咁

碧同鹿都有分先後

細個都係睇射鵰先

其實冇咩所謂啦

老老實實我覺得就算三部曲分開睇倒轉睇都係完全冇問題

倚天奇遇升lv仲誇張
學左九陽，再學乾坤大挪移，張無忌已經天下無敵

倪匡有代寫

份量幾多就唔清楚

佢個種修養真係好難憑演技表現到 而且書入面佢外表高大魁偉 香港大陸加埋演技最好個d好多都細粒 選角堅難 反而段譽易好多 是但揾個傻佬厹就得

出身唔同

郭靖所有先天條件都差好多

張生老豆老母同義父師祖都已經唔係普通人

呢本野影響埋架仔

學完神功唔止單打無敵，仲要做埋明教教主
樓下是但一個護法已經勁到仆街

一個窮撚升LV
一個富二代升LV

天-射-神-倚-連-笑-白-鴛-俠-碧-鹿-書-雪-飛

跟時間嘅
連城一定要同笑傲一齊睇
同樣比人屈嘅人唔同嘅下場
一下睇到反差
碧血劍同鹿鼎記啲人有關係
見到九難都唔會r頭
雪山飛狐同飛孤外傳其實可以講係平行時空黎
但可以照睇 雪山之後先飛孤都唔錯
天龍係我睇曬十四天書嘅動力
唔睇佢先我覺得我睇完三部曲就完

靚仔得黎厹又唔係咁易

無錯 老豆老母都係富家人士 親友都係社會高層點鬥呀 武功仲撚離地又九陽又大挪移又聖火令神功仲有讀書100醫術100 傻佬晴點鬥 好在有雙手 加2鳩流九陰18掌

入面稍為實力接近佢既張三豐、左右使、蝠王、獅王全部都係佢自己友
佢果堆正派掌門既敵人全部差幾皮

真係自已一個玩單機

泡菜國是但汁個

睇天龍先樓主未必睇到金庸喺天龍同射鵰三部曲既分別

射雕:睇郭靖做on9野/俾人屈
神雕:睇楊過俾郭靖/黃蓉屈
倚天:張教主天下無敵,本書睇佢同d囡耍花槍

我自己入門果本係笑傲
笑傲個故事反思可以好深刻 上網search下書評就知
之後再睇射雕
呢幾本嘅人物都比較大眾 係易上手啲

睇最正果三本先: 天龍 射雕 鹿鼎記

入門應該睇射鵰
易入口

我自己係睇左天龍先
個陣中學睇完極震撼 原來小說可以寫到咁
然後追三部曲 笑傲 再睇埋其他

咁多本最愛天龍

無量洞一章已經要天價拍攝喇

鹿鼎記真心唔覺正
除左韋小寶個個弱智仔
而且班女俾佢搞完死心塌地跟佢

天龍真係寫得好癲
段譽既易經學問
蕭峰既俠氣
虛竹既佛教思想同愛情
仲有西夏吐蕃大理大宋遼國金國既大歷史觀理解

睇天龍真係會睇到o嘴 原來小說可以咁好睇

除左擺明連埋嘅三部曲 其他完全唔洗分啦
武俠小說就係用黎娛樂 順歷史時序做乜
順時序 如果開頭嗰堆唔好睇嘅 你咪會放棄埋黎面嗰堆正嘢囉

天啊，終於有同好啦

金庸江湖味最重嘅傑作！

全書武功最高果三位全部都慘死
再好打都係浮雲……

型到痴肺嘅丁典
凌霜華同丁典依一pair真係凄美到癲

第一次睇書睇到咁自虐 虐心代表作

蕭峰

大俠兩字當之無愧，比班乞衣公審果段真係豪氣萬丈，可惜左膠性格累事

程靈素幫胡斐吮毒

睇完天龍之後睇其他好似好悶咁

無計，天龍係金庸創作同經驗都去到顛峰時寫，當然高於其他作品。就好似古龍嘅多情劍客無情劍咁，睇完先睇其他覺得總係差咁啲

我當日就睇雪山先，因為夠短，試下自己頂唔頂得順先睇小說先，最初都係由少本數開始睇

到而家射鵰神鵰書劍冇睇，但其他睇晒

天龍鹿鼎笑傲都好睇
不過我最鍾意係連城

未睇射神....

狄雲真係好撚慘

我都知怪啦，可能呢兩套電視睇得太多，變左減少左意欲去睇，其實都係時候要睇番

我就跟故事時代睇

除左第一套係睇雪山先 (個陣未諗住追,聽人講好睇,所以睇先)
同變左 連城>俠客>笑傲(呢個係我純粹記錯左)
其他都跟佢

一齊加油
我睇到笑傲廿幾章(令孤沖真係好撚型

PS 一套劇都未追過
拍劇D打鬥冇哂細節差太遠

我依排睇緊射鵬

原來碧血劍同鹿鼎記有關聯 ?
太耐冇睇唔係好記得

阿九，歸辛樹，李自成

其實好少關係，就好似神鵰同倚天既關係咁

唔好睇書劍先 最悶 好憎陳家洛

第一本書劍+1
都幾慶幸係第一本睇
如果睇咗其他先應該會悶到中途棄坑

笑傲江湖可以後d
雖然有最佳老婆任盈盈

連城訣係咪完全獨立？

書劍可skip, 太悶
第一本睇書劍會好易放棄

第二本就係睇書劍, 唔係咁差姐

係完全不知講緊咩

都幾好睇